又多一單香港航空醜聞

#5238

""<揭香港航空陰暗面>

上星期香港航空向外聲稱油壓問題，由起飛了的航班再折返北海道新千歲機場。
這是對外的大話，香港航空對員工差是眾所皆知的事。能令人留下的原因是同事，就算公司對員工多刻薄多麼不公平也願意繼續留下。

可是，問題愈來愈嚴重！並不只是對員工，現在影響的是乘客安全。
就油壓問題的新聞，我將會揭開大話的背後。在航班起飛後，機師發覺飛機有不尋常問題，顯示屏更顯示出""decompression""的字眼。

""Decompression""是指出機艙失壓，機身一旦穿洞，會導致機艙失壓。這個時候機師必須儘快將飛機急降至機艙無須加壓的高度，更可能在數十秒內缺氧而失去意識到昏迷狀態，這也是氧氣面罩的重要性！

當時機長發出指令向機組人員提示出航班decompression，感受到航班比平常降落的速度快，各名機組人員收起害怕的心情凖備好緊急事故發生及應變。

幸好航班安全折回機場，但各單位主管及高層則在航班抵達後報稱一切安全可以重新起飛。

機組人員也只是人，就算安全降落其實心靈也受損，機長拒絕這倉促的答案，要求客機需要詳細檢查。但各高層因爲不想航班延誤及賠償巨額卻無視所有包括安全、機組人員的情緒。更以一貫的作風向機組人員施下壓力，reject duty後果自負。

最後航班延誤一天安全回到香港，但是數天後同一架飛機再次由折回，情況與北海道航班一樣。

為什麼香港航空沒有詳細檢查飛機？彷彿推員工上極危險的環境工作？

這就是香港航空。沒有安全意識只為了商機，妄顧員工安全及心理。內部運作非常有問題！

希望民航處能正視事件，希望考慮轉到香港航空就職的同行三思。

""

我真係一次都無搭過香港航空

知道係支那背景公司, 真係死都唔搭

始終性命悠關

印尼出事呢架飛機同月頭北海道出事嗰架係同一架

做得大陸公司我理得你冚機剷

反正我都唔會搭

快啲開十九大整治王岐山啦
等廚叉喺未出事之前就已執笠 救番幾百人條命啊

海南快D破產

有無因航同一隻機同一副偈inflight shut down 3次先換嘅新聞？

慳幾千蚊機票留返畀自己殮葬？不了

救人一命

哇

又有 fresh sale la

韃子航空

Hx 你坐埋我果份！

支那公司 + 成龍代言， 有咩下場自己諗？

ex-SQ機，仲要係Airbug，HX執得佢返黎就預o左日日整

其實點解新加坡航空作為一間「五星級」航空公司
用過嘅機特別多問題？

屌 我諗起華航611

咁又唔好, 等D 藍絲老野坐.
幫我地拉低其他航空公司個價格.

荷航客機大阪起飛 4.3公斤鐵板脫落擊中車輛 (19:48)

呢個我又唔係好信
因為喺日本境內發生
如果係機艙失壓
日民航部門應該會定做重大事故。然後開file 調查
就好似早幾日JAL 雀仔嗰單 都已經開咗file

因為佢地飛行次數多，用到一段時間後就會甩手比下一個買家

收到風北海道set crew全部食晒warning

平均七至十年就換
一開波用盡佢先，咁機新個時加上自己保養得宜就梗冇咩事啦
下手一接咪出晒黎囉

主力短途起降頻繁

點解

你講呢句同嗰班話習帝捉緊棋班撚屌一樣咁無用+on9

我理撚得用咩方法
總之海航就係要死

亞洲 只搭CX KA JL NH SG OZ 其他不了

9up有個譜

Check一check又話飛得，set crew一定淆到仆街，唔想飛咪比人出warning 呢排咁多野發生呢間公司d高層咁殘，依家自己人都唔撐，諗下點平息民怨仲好啦

間支那人不嬲有問題
係某D每次都仆出黎幫廚叉打飛機
最好笑原來係隔離台員工

無人想知你你揀邊間黎搭

咁因航5隻 Ex-EK都

下下即刻出黎幫拖，唔知以為係支那航空卧底

擔心自己條命都俾人質warning 命唔係佢地緊係輕鬆

果5隻係波音，況且要換果5隻777-200都唔係好野

其實波音係咪好過airbus
唔識飛機
但硬係覺得揸軚盤好多揸joystick

#5245

""<香港航空迷信篇>
近年香港航空boarding music由歲月如歌轉做張學友唱的-心經 (故知般若波羅蜜多是無大神咒 是大明咒.....)
是由於迷信的海航集團尋求算命師傅算出未來2年的香港航空會有1次的空難 。所以安排boarding music加插心經一曲化解！
另外，在a320機師駕駛艙內更有符文,經文將貼於門上。
今年則離奇地接二連三有同事突然過身，非常古怪
高級乘務長-急性心臟病
外籍機長在澳洲黃金海岸- 急性心臟病
高級工程師-由樓梯不慎高處墮下 頭部重傷 不治
外籍機長在假期中-急性心臟病""

仲以為港航全部都係一手買返黎

公道啲講
因航都有好多二手機
其實飛機保養先係最重要

無 source

貼到駕駛倉滿天神佛係堅料
總部有間房長期上鎖，有電子香，只有高層入得既神秘房
拜咩佛就唔知了

話說快運駕駛倉都有附

88G票
個個狗衝

其實客倉d 座位pattern 成件壽衣咁關唔關事

都係B-LNT
33S 正

HX UO 不了

口講唔搭，身體卻....

都唔知邊撚個天才設計

之前因航都有單美國機懷疑有人裝炸彈
search 完話無野班crew 唔想飛都係比captain 逼到要飛
到到都有呢啲衰野

source?

cx secret

果單其實無咁嚴重
美國佬check 過無炸彈其實問題唔大

廚叉係部機出warning 之後落左地當無事發生過
Btw 呢單野日本仔其實開左file 查

重大事故？
嚴重事故？

GOGOGO

哇好邪

JAL嗰單已經講左唔係bird ingestion

33s先最多問題

其實airbus啲機真係差過波音？
有無內行人講下
機>人 人>機 呢個都係大家公司理念同哲學唔同

但如果用料同技術差啲，咁點解做到咁大，咁多航空公司買，又唔係平啲，近年賣機好似仲多過波音

呢樣我覺得係大家睇法唔同
無話邊樣完全係好，邊樣完全係差

如果波音真係完全好過airbus 嘅，airbus 一早收左皮
反之亦然

正如日本車同歐洲車一樣道理

我知啊
但成日聽到好多人咁講
所以想知點解會咁講

咁每間公司都有自己死忠嘅
我自己有得揀一定係揀搭A330

UO 係咪一樣噤衰

UO 連安全部阿頭都炒

Airbus啲機 毫無個性
坐完都唔會有印象

就係因為佢地太快買換新飛機
冇大修經驗, 或者未到大修就賣

無咩特別原因，原因就係假香港真支那航空。

#5256

" very inspiring comment for hx crew!"

//If the account of the SP is accurate, HX and its senior management have violated several ICAO SARPs, CAD regulation, company SOP and Hong Kong labour law.

• Only the Pilot in Command have the right to appropriately deal with unruly passengers, the SP merely executing the power delegated to the pilot in command - ALL RESPONSIBILITY FALLS ONTO THE PIC, no SCCM (in HX case SP)

• The passenger in question have violated Annex 17 to the Chicago Convention and Tokyo Convention (1963), the passenger in question is classified as Level 2 (possibility 3) - Should be reported to CAAC

• The company SOP state, the implementation of a zero tolerance policy - Management failed to follow SOP, which is approve by HKCAD, if company management can pick and choose what to follow on the SOP, this is a serious violation of the condition on the issuance of the AOC, and one of the deciding factor for a revocation of an AOC and possibility voiding all aircraft insurance

HX cabin crew need a union urgently. HX filipino pilots have a union, why can't the cabin crew get their acts together to defend your rights? None of you remember in 2008/09? Now the company is expanding, but once the market crash or a downtown, you'll be the first one to receive a letter in the post, thanking you for your service.//

廚叉: 英文唔會睇

btw我ge經驗話俾我聽,如果文革再次發生,
廚叉肯定係嗰堆每日開工前讀毛語錄,搵off duty員工貼大字報同大叫”打倒港英餘孽”ge公司

因航其實都有 29.99 股分畀 CA 揸住
話晒 CA 先係根正苖紅
點都畀下面

無個性都係好處來
A320 A330 A340 d 機師好容易就轉到機型

同埋SQ d 機用到盡
好小時間留係地面

講起呢樣其實廚叉/ 快運都一鳩樣

啲機師係有真材實料就轉揸咩機都得啦

佢D員工的確要背海航十戒
有英文版,機師都要背,
問書唔識背要收warning

咩係海航十戒

More

團體以和睦為興盛，
精進以持恆為準則，
健康以慎食為良藥，
諍議以寬恕為旨要，
長幼以慈愛為進德，
學問以勤習為入門，
待人以至誠為基石，
處眾以謙恭為有理，
凡事以預立而不勞，
接物以謹慎為根本

支那management style

所以我有位舊同事,渣住十幾廿年維修經驗入左廚叉,
都俾呢d支那式作風嚇怕而跳槽去港澳直升機,之後先再去左我舊公司

波音機每代都有大分別 d牌要重新考同做適應訓練

所以我咪話有真材實料又洗乜驚要考過
Airbus就係一架架純粹賺錢嘅機器
波音飛機卻係有生命力
747皇者氣派
777澎湃動力
787先進科技

不如咁講
Airbus=Android 機
Boeing=IOS
咁樣會易明好多

高層是仆街

擺明airbus 係iOS
部部機操作一9 樣 又電腦> 人 電腦set 左係咁就係咁

波音係android ，每一代操作都唔同
人> 電腦，機師先係全權控制部機果個

Apple撚個撚個都冇撚性格

重有做早操

諗起呢個

大修前換未無事囉

英資慣性渣好細份戰略性股份，所以資金短就俾人追擊。

咁係人手調度上空巴係比波音有更大成本優勢，二來空巴唔摺係歐盟唔想得波音獨大，AirLine 都唔想，但貨機九成747 你就知載重邊隻好。

炒sp單野等睇罷工好過啦 平時已經成日short crew

用支那語評核機師

係因航21年只係肥左兩個 vs 係廚叉一個星期就肥左兩件

中國人控制的「中國大陸公司」！

加「香港」兩隻字上去扮香港！

在中國大陸人眼中，蟻民嘅命喺值錢嘅咩！

重大喺契丹支那人學D唔學D嘅的語法！

「無論機師同空服員在呢幾年都好努力，想整好hx個朵」
點解會有人對呢間支那公司心存幻想？

重大=嚴重+大型

以上的
中國人都缺乏

好似中國憲法咁，寫乜冇乜

所以宜家on99 嘅HX 就奶晒

UO, HX 都不了， 一次都冇坐過

係唔係33S 用PW 引擎先最多問題？

上手SQ 行到殘晒

寫得幾好
可能背左就當做左

又多一單

【獨家】港航空中服務員 私運黃金赴日被捕

帶金

機組人員公然走私
日本政府應該要制裁呢間航空公司啦
禁止廚叉所有航機飛日本

.

咪玩啦。。搭330有時好睇運數
d 銹積勁多。。幾年就要加patch
反而boeing 你想睇銹都幾難。d 料好勁。。飛左30幾年都可以無乜銹

飛機引擎有幾間公司揀
有冇話邊間好啲？
航空公司係咪通常會keep住用番同一間嘅出品？

很年輕很腥簡